食糖會上癮？

我日日都要食甜野，食勁多零食
有陣時食正餐前好肚餓就食下零食，點知又食得太飽
跟住就skip左正餐
每日唔食甜野就覺得心情唔好
有冇方法可以戒左佢

一旦有了第一次攝取「壞糖」的經驗，不久後，身體就會產生戒斷症狀的反應，出現輕微的情緒低落、焦慮、焦躁不安，剛開始生理上的戒斷症狀非常輕微且不易察覺，不會讓你感到不適，只會讓你不自覺地急於再次攝取。 再次攝取「壞糖」能暫時緩解戒斷症狀輕微的不適感，你可能會誤以為它讓你感到舒服且放鬆，但再次攝取「壞糖」其實只是讓你回到第一次攝取前的狀態，並不會變得更好。 為了減輕戒斷症狀，你持續攝取「壞糖」，但也只能暫時緩解，反而更加惡化糖上癮的問題，變成惡性循環。這種微妙的成癮機制，常常在你還沒意識到之前，大腦就被綁架了。尤其是糖上癮，跟其他的成癮過程不太一樣，糖分不像毒品一樣讓人有所警覺，一般人不覺得糖能有多大的危害，也不會特別注意自己吃進了多少糖，結果不知不覺中就上癮了。

壓力大自然想食甜野

致肥唔好問點解

對血糖影響好大